點解外國d歌詞一舊舊,睇唔明但又好受歡迎?

同個首食軟雪糕,香港料理一鳩樣。
例如mj,billie jean, 他不是我的兒子
又如gaga poker face
P-P-P-POKER FACE, P-P-POKER FACE,
撲-撲-撲-撲克臉，撲-撲-撲克臉，
(Mum mum mum mah)
P-P-P-POKER FACE, P-P-POKER FACE,
撲-撲-撲-撲克臉，撲-撲-撲克臉，
(Mum mum mum mah)
(Mum mum mum mah)
(Mum mum mum mah)

再加埋一堆autotune

依個問題自kpop起已經問緊

歐美啲詞都一9樣
冇廣東詞啲含蓄婉轉譬喻
一味好直白講啲野
好似Lady Gaga 電影新嗰首歌
算寫得有意思但好直白
已經好過baby baby 嗰類歌好多
但都中文歌詞咁有藝術性

亂鳩咁唱,洗到腦就紅

根本食軟雪糕係好歌 但走得太前
雪糕~雪糕~ 好好味道

MJ 嘅歌都唔明

係咪聽開一閃一閃小星星？

廣東歌歌詞係寫得好有意境 有種觸動心弦既感覺
但同時歐美歌都可以做到 可能唔係單單靠歌詞
佢地外加旋律同歌詞都可以feel到
我個人聽開troye Sivan, sia, Halsey etc啲歌
歌詞其實都幾有深度

其實好羨慕果啲英文歌
就算點寫都不怕音填錯
求其baby baby baby
咁就一首歌

點解一定要睇詞？唔可以欣賞下人地嘅編曲咩

歐美樂壇根本唔著重歌詞
華語樂壇有職業填詞人
但外國十首有九首半 都係個歌手或者作曲家填埋詞
所以通常講writer就代表哂一切

Btw又唔覺得Billie Jean填得差
起碼真係有個明確主題 有野想表達
只係主題奇奇怪怪 唔係大路嘅情情塔塔家庭友情啫
好似係有條女屈MJ搞大咗佢個肚嘅真人真事

Friday嗰啲就真係鳩填
「尋日星期四 今日星期五
我地好開心 聽日就星期六」

香港狗係咁 聽pop個班全撚部詩人黎

冇靚詞點比班mk細蚊仔quote黎po ig扮情聖

外國編曲好聽就會紅
Gucci Gang Gucci Gang Gucci Gang Gucci Gang

Saul Simon

不過我都同意中文詞意境細膩啲嘅
呢個係語言同中西文化問題多啲

外國singer songwriters好似Sun Kill Moon, Mount Eerie啲詞都好細膩同emotional，其實都好視乎你聽咩類型嘅歌

你淨係拎某幾句歌詞嚟講緊係一舊舊
用返poker face做例子

I wanna hold 'em like they do in Texas plays
Fold 'em, let 'em, hit me, raise it baby stay with me
Love Game intuition play the cards with spades to start
And after he's been hooked I'll play the one that's on his heart

用德州撲克嘅術語嚟講女方主動出擊去溝仔
而poker face就係面無表情 令對方估唔到你諗咩 亦係德州撲克嘅慣用技倆

加埋電音去人性化製作 貫穿主題
喺當時電音潮之前係幾咁精彩 你就話人同食軟雪糕一樣

連啲呀公呀婆嘅鑑賞能力都比你高